%@P:exocorcp
%@Dif:2
Ludovic achète un disque et un livre. Le disque coûte
19,78~\si{\EuRo} et le livre coûte 3,79~\si{\EuRo} de
moins que le disque.\\Il donne 40~\si{\EuRo} pour payer. Le
caissier lui demande encore 0,77~\si{\EuRo} puis lui rend de
l'argent.
\par Combien lui rend-t-il ?
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\opsub*{19,78}{3,79}{a}\opsub{19,78}{3,79}\kern1cm Le prix d'un livre est \opprint{a}~\si{\EuRo}.
\par\columnbreak
\opadd*{19,78}{a}{b}\opadd{19,78}{a}\kern1cm Le total des achats est \opprint{b}~\si{\EuRo}.
\end{multicols}
\par
\opsub*{40,77}{b}{c}\opsub{40,77}{b}\kern1cm Le caissier lui rend \opprint{c}~\si{\EuRo}.
%@Commentaire: Exercice très concret pour les élèves. \`A donner en interrogation ou en exercice d'application.